[
    {
        "question": "Что означает слово aircraft?",
        "options": [
            "a) Огонь",
            "b) Самолёт",
            "c) Дерево",
            "d) Корабль"
        ],
        "correct_answer": "b) Самолёт"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово apply?",
        "options": [
            "a) Применять",
            "b) Идти",
            "c) Забывать",
            "d) Спать"
        ],
        "correct_answer": "a) Применять"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово assignment?",
        "options": [
            "a) Игрушка",
            "b) Задание",
            "c) Песня",
            "d) Место"
        ],
        "correct_answer": "b) Задание"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово attract?",
        "options": [
            "a) Привлекать",
            "b) Звать",
            "c) Изучать",
            "d) Уходить"
        ],
        "correct_answer": "a) Привлекать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово catastrophe?",
        "options": [
            "a) Катастрофа",
            "b) Разговор",
            "c) Небо",
            "d) Победа"
        ],
        "correct_answer": "a) Катастрофа"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово debris?",
        "options": [
            "a) Камень",
            "b) Обломки",
            "c) Завод",
            "d) Дорога"
        ],
        "correct_answer": "b) Обломки"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово doubt?",
        "options": [
            "a) Сомнение",
            "b) Зрение",
            "c) Мир",
            "d) Задача"
        ],
        "correct_answer": "a) Сомнение"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово eerie?",
        "options": [
            "a) Яркий",
            "b) Жуткий",
            "c) Простой",
            "d) Легкий"
        ],
        "correct_answer": "b) Жуткий"
    },
    {
        "question": "Что означает слово endless?",
        "options": [
            "a) Шумный",
            "b) Бесконечный",
            "c) Грустный",
            "d) Спокойный"
        ],
        "correct_answer": "b) Бесконечный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово enhance?",
        "options": [
            "a) Уменьшить",
            "b) Улучшить",
            "c) Объяснить",
            "d) Защитить"
        ],
        "correct_answer": "b) Улучшить"
    },
    {
        "question": "Что означает слово eventually?",
        "options": [
            "a) Спокойно",
            "b) В конце концов",
            "c) Быстро",
            "d) Печально"
        ],
        "correct_answer": "b) В конце концов"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово exploration?",
        "options": [
            "a) Исследование",
            "b) Мечта",
            "c) Печаль",
            "d) Грустно"
        ],
        "correct_answer": "a) Исследование"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово extract?",
        "options": [
            "a) Извлекать",
            "b) Нести",
            "c) Показывать",
            "d) Написать"
        ],
        "correct_answer": "a) Извлекать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово eyewitness account?",
        "options": [
            "a) Подтверждение",
            "b) Свидетельские показания",
            "c) Рабочие заметки",
            "d) Личные данные"
        ],
        "correct_answer": "b) Свидетельские показания"
    },
    {
        "question": "Что означает слово farmer?",
        "options": [
            "a) Фермер",
            "b) Лесник",
            "c) Рабочий",
            "d) Строитель"
        ],
        "correct_answer": "a) Фермер"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово flamethrower?",
        "options": [
            "a) Огнемёт",
            "b) Шлем",
            "c) Подсвечник",
            "d) Вертолёт"
        ],
        "correct_answer": "a) Огнемёт"
    },
    {
        "question": "Что означает слово formation?",
        "options": [
            "a) Формация",
            "b) Печь",
            "c) Мост",
            "d) Фон"
        ],
        "correct_answer": "a) Формация"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово freeway?",
        "options": [
            "a) Автострада",
            "b) Площадь",
            "c) Дорога",
            "d) Остановка"
        ],
        "correct_answer": "a) Автострада"
    },
    {
        "question": "Что означает слово generate?",
        "options": [
            "a) Генерировать",
            "b) Разрушать",
            "c) Останавливать",
            "d) Разбирать"
        ],
        "correct_answer": "a) Генерировать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово hangar?",
        "options": [
            "a) Ангар",
            "b) Карта",
            "c) Печка",
            "d) Лестница"
        ],
        "correct_answer": "a) Ангар"
    },
    {
        "question": "Что означает слово headgear?",
        "options": [
            "a) Головной убор",
            "b) Сумка",
            "c) Обувь",
            "d) Очки"
        ],
        "correct_answer": "a) Головной убор"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово hieroglyphics?",
        "options": [
            "a) Иероглифы",
            "b) Математика",
            "c) Журнал",
            "d) Фото"
        ],
        "correct_answer": "a) Иероглифы"
    },
    {
        "question": "Что означает слово hotspot?",
        "options": [
            "a) Жаркое место",
            "b) Дорога",
            "c) Кофе",
            "d) Магазин"
        ],
        "correct_answer": "a) Жаркое место"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово integrate?",
        "options": [
            "a) Интегрировать",
            "b) Писать",
            "c) Проверять",
            "d) Изыскать"
        ],
        "correct_answer": "a) Интегрировать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово keep away?",
        "options": [
            "a) Подойти",
            "b) Держаться подальше",
            "c) Прийти",
            "d) Разговаривать"
        ],
        "correct_answer": "b) Держаться подальше"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово keep off?",
        "options": [
            "a) Не трогать",
            "b) Стоять",
            "c) Лежать",
            "d) Ходить"
        ],
        "correct_answer": "a) Не трогать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово leap?",
        "options": [
            "a) Прыжок",
            "b) Полет",
            "c) Дорога",
            "d) Бег"
        ],
        "correct_answer": "a) Прыжок"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово leathery?",
        "options": [
            "a) Мягкий",
            "b) Кожистый",
            "c) Твердый",
            "d) Прочный"
        ],
        "correct_answer": "b) Кожистый"
    },
    {
        "question": "Что означает слово let down?",
        "options": [
            "a) Подвести",
            "b) Поднять",
            "c) Понять",
            "d) Побежать"
        ],
        "correct_answer": "a) Подвести"
    }
]
